政府研電子點票 公僕先投 冀2020立會選舉推行

2018年06月07日

政府研電子點票 公僕先投
冀2020立會選舉推行

■聶德權（圓圖）昨稱會再考慮縮短投票時間；圖為上屆立會選舉太古城票站在尾段時間出現人龍。

【本報訊】政府早前就選舉安排公眾諮詢，由於諮詢結果未有接受建制派提出縮短投票時間建議，遭建制派大興問罪之師。建制派又批評當局「離地」，未有顧及數十萬「港漂」情況。政制及內地局局長聶德權昨於立法會回應有關質詢，當局正研究善用資訊科技，包括研究電子點票、讓公務員先投票等措施，冀2020年立法會選舉時落實。

記者：呂浩然

民建聯主席李慧琼昨在立法會提出質詢，要求當局交代如何減輕投票時間過長所造成的影響，並追問聶德權，現時有10萬計港人在內地工作、生活，當局未有考慮這社會變化。

建制撐內地港漂可投票

新民黨主席葉劉淑儀亦對聶表示失望，認為聶沒選舉經驗、「有啲離地」，指選民受候選人推動而投票，故縮短投票時間，政黨都能適應。李慧琼的黨友陳克勤亦接力批聶，指50萬「港漂」在內地讀書、工作、養老，當政制局推動大灣區的同時，剝削這些人投票權。

連番捱轟的聶德權稱，目前15小時的投票時間與英國一樣，不過他同意令相關工作人員長時間參與很勞累，當局會考慮稍為縮短，然而暫時維持不變因「唔想單一嚟處理問題」。

當局亦正研究通過電子點票加快流程、物色票站時預先規劃足夠大的地方、讓在票站工作或輪班的公務員優先投票及替代方案，冀部份能在後年立法會換屆選舉時落實。聶又稱，注意到越來越多港人經常往返大灣區，然而選民在境外投票還是返港投票、在境外投票如何令人安心等都要作研究。

專業議政莫乃光斥責建制派在低投票率下仍要求縮短投票時間，又反問按建制派說法，不少青年到台灣置業、到外國工作，是否都可以投票，強調若當局考慮建制派的說法就要一視同仁，讓所有在不同國家的港人都可以透過科技投票。聶回應時稱，現時香港選民要以香港為常住地方，所以要探討有關問題，他明白這問題較為複雜、亦涉及法律，所以需探討，他又表示當局探討稍為縮短投票時間，並非大規模縮短。

另外，聶德權離開時被問及立法會九龍西補選安排。他指，選舉管理委員會將按法例要求和實際情況進行相關工作，選管會稍後作好有關安排後會有公佈，他亦說「通常嚟講，如果需要安排補選，一般時間大約都係半年」。

上一則
上一則
訛稱辦遊學團呃錢 女東主還柙

下一則
下一則
警拒7.1遊行崇光起步

仲投乜撚 投邊個你都知道哂

直接造票, 連ip都唔使check.

再俾埋支那人係支那直接用13億投票.

又嬴

有晒記錄
有咩事就賴電腦出錯

公務員先行

建制撐內地港漂可投票

新民黨主席葉劉淑儀亦對聶表示失望，認為聶沒選舉經驗、「有啲離地」，指選民受候選人推動而投票，故縮短投票時間，政黨都能適應。李慧琼的黨友陳克勤亦接力批聶，指50萬「港漂」在內地讀書、工作、養老，當政制局推動大灣區的同時，剝削這些人投票權。

實有廢老唔識用，鳩禁投錯票

13億票任種

美國都唔做電子投票你走去做！？

用得電子就廢老都唔使啦, 1億票任佢玩.

個會都廢左啦
仲搞咁多野做乜

電子投票=記名, 有RECORD, 任做手腳.

己經唔係投票, 而係大龍鳯. 笑話黎.

支那要做SHWO, 做門面.

正如雜種鳩叫: 贊成請舉手.

支那要保留形式做藉口.

最後一定變成電子投票. 個名叫電子點票.

一國兩制, 港人(支那)治港.

電子種票

同埋唔做電子投票, 點俾堆支那人係支那投票?

監控做馬易好多

The Simpsons每次選總統都有特別篇用黎抽電子投票水,政府仲要學

反對的請舉手

沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有
沒有

電子好易代人投票